[學佛][阿彌陀佛] 不放在心上就不造業

只放阿彌陀佛
其他統統放下

【聽師父說】不放在心上就不造業

餐後開示 2018/11/27 巴黎精舍

佛法講大徹大悟，成佛、成菩薩是你應該做到的，因為你本來是，作菩薩、作佛不是你修來的。佛菩薩跟一般人差別在哪裡？一般人眼見色，眼看看到色，會起心動念、會分別執著，這就錯了；諸佛菩薩他見到這些東西，他不起心不動念、不分別不執著，那就叫見到宇宙的真相。我們見的是妄相，千變萬化。真的，是如如不動，妄的，是動的。

所以我們都錯了，聽人家一句話的時候，有念頭起來，不知道那都是空的、都是假的。你知道它是空的、是假的、毫無意義的，你也就不用去理它了，這就對了，你見到是真相，叫實相；眾生見到是幻相、妄相。妄相，你起心動念叫造業，善念善果，惡念惡報，因果報應就在這個圈裡。不分別不執著，沒有因果。有因果看偏了、看差了，沒有因果看得更清楚。講到愈深，跟現在的科學就接頭了。所以佛經裡頭確實有高等的科學、有高等哲學，你愈去學習愈有味道。

人在不起心不動念這個狀況之下非常安樂。入佛境界，也就是從理上講回歸自性。回到自性是所有的妄想分別執著停止了。功夫就在放下。什麼叫功夫？放下就是功夫。不要放在心上，放在心上你在造業，不放在心上不造業。所以修行人他本事就是他不造業。多想著眾生苦，幫助眾生離苦得樂，是大功德、大好事，只有這樁事情是真的，其他都是假的。

阿彌陀佛不再造業

阿彌陀佛

佛

好7煩 依度係學術台

條女係咁
比人飛完之後借宗教去當心靈雞湯逃避

生活上遇到任何問題我都會係佛經揾答案
愛情 家人 工作 朋友都係
經過成晚 已經諗通晒 開心番晒啦

話說如果學佛嘅 可摸以做愛

一般夫妻正淫可以

樓主嗰啲一散又換下一個就自己諗

淫妻 會唔會犯

咁你都有位入但好彩今次放低得快
如果唔係我驚身體會變差